---
aid: 9025
zid: 777169
title: "1640年的元老院能够制造表面渗碳镍铬装甲钢么？"
author: BuLR
date: 2018-10-22 20:24:12+07:00
lastmod: 2018-10-23 21:36:00+07:00
---

BuLR 于 2018-10-22 20:24:12 发表了：

也就是著名的克虏伯装甲钢

材料上，菲律宾有镍矿和铬矿

就是不太了解制造工艺……

---

深潜者 于 2018-10-22 20:29:58 发表了：

面对铸铁球的攻击有必要用表面渗碳的装甲钢吗？表面淬火的就足够了吧？

---

路过成都 于 2018-10-22 20:34:03 发表了：

这是准备抵抗另一帮穿越者？？

---

BuLR 于 2018-10-22 20:42:39 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-10-22 20:29
>
> 面对铸铁球的攻击有必要用表面渗碳的装甲钢吗？表面淬火的就足够了吧？

可以造薄点，节约重量给别的东西，比如动力机械之类的

毕竟装甲质量是军舰质量的大头……

黑尔搞出了猴版的达尔格伦炮，料敌从宽）

---

大漠老兔 于 2018-10-22 20:49:27 发表了：

> BuLR 发表于 2018-10-22 20:42
>
> 可以造薄点，节约重量给别的东西，比如动力机械之类的
>
> 毕竟装甲质量是军舰质量的大头……

对付球形弹没必要用硬化甲。

硬化甲必须要有一定厚度才能起作用，不然太脆很容易碎，这样一来你希望的减薄装甲也不可能了。

---

BuLR 于 2018-10-22 21:14:02 发表了：

> 大漠老兔 发表于 2018-10-22 20:49
>
> 对付球形弹没必要用硬化甲。
>
> 硬化甲必须要有一定厚度才能起作用，不然太脆很容易碎，这样一来你希望的减 ...

不表面硬化的镍铬装甲钢已经很抗揍了呀

---

大漠老兔 于 2018-10-22 21:20:00 发表了：

> BuLR 发表于 2018-10-22 21:14
>
> 不表面硬化的镍铬装甲钢已经很抗揍了呀

就是，所以不需要表面渗碳硬化。

为了节约成本，直接上低碳钢就很好了。

---

晚到的约瑟 于 2018-10-22 21:27:30 发表了：

1、电炉没转正；2 铬，镍开采没转正

---

繁华烬燃 于 2018-10-22 23:35:50 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-10-22 21:27
>
> 1、电炉没转正；2 铬，镍开采没转正

&nbsp;&nbsp;第 7 卷第十五节殖民计划的争议，这里正好和你的同人前后呼应

---

ぱるる大好き！ 于 2018-10-23 21:36:18 发表了：

其实就是镍钢表面渗碳，再一个髡贼没必要搞装甲，结实的钢结构船体的防护性能很足够了，大不了船壳板厚一点隔舱多一点就是了

---
